陶傑：可以肯定美國必取消香港獨立關稅區地位

一旦中國正式實施「香港版國家安全法」，可以肯定美國必取消香港獨立關稅區地位。香港可以由邱騰華局長據「基本法」自行「承認」，但美國給予香港的一切優惠將會停止。國際社會屆時相信美國，還是相信香港的一名經濟局局長，相信恒生指數和港幣兌美元匯率（希望美國到時還讓你港幣緊抱大腿），自然會有真實的反應。

中國正在猜度美國下一步對疫情的態度，會否獨立調查。

美國一天未真正動手，中方即使在北京通過香港「國安法」，尚未真正在香港開工執行（其實人手早已在香港配備多時）。

在理論上有一個短暫的空窗期，幾個星期，甚至幾個月。空窗期間暫無逮捕行動，但人心虛怯。

香港的金融股票市場在這個空窗期就會混亂，資金預先找避風港。若市道先亂而出現踐踏，空窗期就無法為中美兩國各自或共同控制，同時謠言四起，中國即更相信美國在香港搞事相迫。

到此一階段，即視乎美國對疫情問題如何出手、中國國內經濟滑落幾多而如何回應。

香港做了人質，尤其現在航班癱瘓了一大半，機場基本上半封鎖。許多有錢人包括藍色人口，想逃也走不及，社會恐慌。

此時局勢如何升級，雙方無法控制。1967年香港暴動，周恩來全力控制剎車。1989年六四之後，鄧小平強力宣布市場經濟改革開放不變，當年的老布殊心領神會。當時美國也相信中國在鄧小平領導下這方面不會變，口頭短暫制裁之後回復交往正常。

然後香港也回復冷靜，收拾心情無奈面對九七。

但這一次，性質完全不同。

港共
D外匯 頂到幾耐

靜靜地嬴唔得既...

外匯儲備仲有幾多?

陶傑一向睇局勢好準 唔知今次係唔係

on9 佢燈過老燒，仲唔信自己講的野 多年前陶傑扮撚晒高明，成日話一早就知道「英國係九七前埋地雷」「九七後香港必定仆街」，後黎俾人踢爆佢九八年摸頂買左兩層貝沙灣，無幾耐變左負資產，賣身都唔掂。

2006年9月10日 -
「說到底，陶傑十年來面對的，是最地道的「港式挑戰」，背負926萬元負資產物業，他坦然承認自己的確經歷過一段艱難日子，「幸得大家賞識」，令他有機會以變求存，於江湖之間評論時政。對於外間批評他愈做愈cheap，陶傑說，他一開始就是「讀者主導」，你批評他庸俗，但其實他的庸俗，都是為了你。」

咁咪睇下跟住會點發展

其實會唔會香港日日送緊錢救國而我地啲普通人唔知，到燶尻哂個日先知呢？

條友呢一個月講中曬
佢成日同燒山開相反

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

聽日, 港島, 巴士站
熟港島巴士線既人快D俾個number同總站位置

但這一次，性質完全不同。

先唔講佢中唔中 事實根本同64完全唔同情況 d傻鳩好鐘意話當年64外國夠話制裁乜乜物物

個人唔覺得美國咁快出呢招，外資亦唔會主動快速大規模走，支共初期亦會拍哂心口唔搞佢地
熱錢需要新賭場，最正路嘅坡狗一時三刻接唔到手，成個攬炒可能需時幾年

九七後香港仆街呢個係事實嚟㗎喎
講真梁振英當年就係煲好晒成條棋
之後就夾硬用開放自由行去洗你哋啲人口
唔仆街咩你以為唔仆街咋嘛似有還無
結果到而家咪仆晒街囉
從第一日開始就知道支那係不可以信任
唔需要相信佢哋會改變改極都係品性難移
我唔係要佢哋有幾個美好只係一樣野如果佢哋死係可以保護我哋嘅平安嘅咁就唔該你哋大力隊死佢哋
香港從來係國際上就一個小國家大家做吓生意落往來下冇話要威脅邊個嘅地位
而支那就完全唔一樣佢係想霸佔成個世界
用佢哋嗰一套低端嘅方式去改變你哋所有人嘅生活方式

陶傑點解會講得中
係因為佢唔同燒山
燒山係用邏輯理性方式去估支那
但陶傑就一開始拉到最盡最負面最痴線既方式估支那
燒山估唔中你會話佢燈
陶傑估唔中你只會係覺得佢講既只係一個笑話
但問題係佢既笑話好多時會成真

睇黎佢連聯繫匯率係咩都唔知
仲講咩美國比唔比抱大腿
on9
人地睇我地夠多外匯儲備咋
關美國咩事?

陶傑近年燈中應該係希拉里做總統
依兩近乎全中

如果變返中國一個城市
外資中產走佬
你估香港外滙儲備會得返幾多？

「九七後香港仆街呢個係事實嚟㗎喎」

係。但係我要指出既，係佢講一套做一套，自己唔信自己up既野，根本係鴆up ，佢真係信「九七後香港必定仆街」，又點會係「九八年摸頂買左兩層貝沙灣」，佢好中意做負資產?????

佢早兩星期已經講左會一國一制

之後睇英國咪錯曬lo

你知唔知外匯儲備晌邊度

推

港共每發7.85港幣，都有1蚊美金support。照道理港幣係full support嘅。不過，港共啲美金儲備有無比中共攞去用就唔知喇。

美國唔比你換佢d美金仲點聯繫

因為依家支那係無邏輯理性
你唔可以用常理去諗佢

肯定回到血
直接抄埋富豪就支共長玩長有

SWIFT

佢日日要要罰中國
你睇下中國而家仲有冇得換美金

美國有得單方面 唔畀港元掛勾美元咩

呢個月黎 佢全中

其實佢哋又唔係話自己預言家
使乜講咩燈

得嘅話，阿豬阿狗 (支那）都做左啦

換美元換咗咁耐都無乜動搖過d儲備咁

Swift

不過應該不會咁做
但一走資 去到7.85 弱方對換保証
MA 就要向市場沽美元比人拎走
香港個外𣾀儲備係可以玩完

淨係唔比你用美金結算就玩撚完

有冇可能港元冇人要? 全世界都唔收

我就當你港紙唔比換美金
咁港紙換到人仔就得

美國會唔比人仔換美金?
佢幾多外資係中國

陶傑講親啲嘢完全冇資料性冇數據性
一味靠估 全部都係佢自己跟個人意願推測出嚟
我個人認為佢講嘅嘢參考性唔大

最後果句又抽維尼低手

真心膠

佢換到就唔洗靠你香港啦

收到風？！

今次真係信陶傑

喺連登仔眼中
陶傑，巴菲特都係傻仔

其實係因為佢自己紅底，知好多支那陰質國，好多時佢都係帶少少偏見去講啲客觀事實，不過我鍾意

依家中國都唔夠美元

人民幣有CNY CNH
CNY 好難換到美元 一年好似得幾萬蚊quota

巴菲特唔知
陶傑講經濟一向一pat屎
之前講外匯已經柒晒

但係燒山直覺好準
佢口講唔中, 但實際行動合理好多
睇佢一早著草去台灣就知
依家對外交通幾乎停晒
香港既反對派根本走唔到
支共就係睇準呢個機會統戰同埋滅聲
陰謀論去諗, 燒山呢D係悶聲走佬
如果一早畫公仔畫出腸, 個個爭住走, 變左自己走唔到咪仆街
我地睇一個人, 唔係睇佢講野, 係睇佢行動

E

本身中国 冥幣就唔係自由兌換

佢換到，但係要睇中國美金外匯換，唔似hkd 直接=usd.

站在街上的你請善用airdrop

98年，貝沙灣？巴打年紀少少，後生可畏

肯定取消啦
取消對美國都無損失

快撚d啦！

如果冥幣自由丶無限制地換到美金
香港死咗十世 點會今日先戰狼上身去郁香港

一早知道哂啦
美金儲備晨早換左做人民斃

其實我既意思係反駁港紙唔會變廢紙

97後香港必定仆街有講錯咩

解放軍執垃圾已經中左

可能同海綿寶寶買海底層樓

小至公園噴泉，大至公路建設
呢幾年係咁開新project搏撥款

有手足心水清要推
根本好多野就考驗緊我地耐性
End game唔係一日嘅事

支共依家就係搏啲人走唔到，無機走

如果得上年已經變左64

快

陶傑而家住邊？貝沙灣？

望都望陶傑中

算啦 五毛識金融就唔洗只是搵0.5

果d話陶傑無分析.無資料料全部係鬼黎
有聽都知.陶傑好識睇中國人同心理學

98年買貝沙灣

一早冇唒條數假

數碼港二千年先有 bor 師兄

要吹都吹好d

19認真mode

全部中国建築

空殼ac果然多數都係on9
98年買貝沙灣都講得出，況且佢買樓同佢睇法準唔準有咩關係

根據資料，從英國回港的陶傑，回歸後首個月就斥資926萬元購入碧瑤灣的1600呎豪宅。重注押下了，豈料遇上金融風暴，變成超級樓蟹。「董建華的7年，真是離晒譜﹗」這一句話，他的讀者都耳熟能詳，但當中究竟摻雜了幾多個人感情就不得而知，「什麼八萬五、假大空、高科技港，我反對董建華最為厲害」。
那麼，曾蔭權呢﹖很多傳媒人都說，陶傑對曾特首特別客氣，更有人猜他是曾蔭權背後的文膽。記者向他求證，他搖搖頭說﹕「他的東西(演辭、文章)，麻麻，只是mediocre(二流)。」一記連消帶打，先否認，再轉個彎抬高自己，然後說﹕「Donald係一個reasonable人，如果有有識之士要幫佢做事，我唔覺得是什麼問題。但權力好容易corrupt，到他腐化了，若仍然幫他做事，我覺得那就有問題。」他說，比起董建華，曾蔭權起碼有點進步，「始終是受英式訓練，拿英國人的guidebook施政便成」。
碧瑤灣即

搞錯左個物業，改返，但係故事係堅的

on9 佢燈過老燒，仲唔信自己講的野 多年前陶傑扮撚晒高明，成日話一早就知道「英國係九七前埋地雷」「九七後香港必定仆街」，後黎俾人踢爆佢九八年摸頂買左兩層豪宅，無幾耐變左負資產，賣身都唔掂。

2006年9月10日 -
「說到底，陶傑十年來面對的，是最地道的「港式挑戰」，背負926萬元負資產物業，他坦然承認自己的確經歷過一段艱難日子，「幸得大家賞識」，令他有機會以變求存，於江湖之間評論時政。對於外間批評他愈做愈cheap，陶傑說，他一開始就是「讀者主導」，你批評他庸俗，但其實他的庸俗，都是為了你。」

咪on9啦
佢咪照charge照派限聚令
兩個人都行街都照派 求其湊夠數就charge 反而你同佢講我搭巴士佢會唔派？
文宣唔係咁做囉師兄

即係你覺得個市仆街
仲會入去接火棒
嫌自己錢多？

五毛出現注意

我欣賞個必字

個故事隻堅的，只搞錯左個物業，啄住呢的的錯處，同唔夠人講，一味捉字蝨個的高人有乜分別呢

佢紅底?
你有冇聽佢講佢老豆落嚟香港嗰集光明頂 (好似係佢老豆過身嗰日) ?

Source or police?

正解 根本同歐美傾掂數佢真係理鳩你班連登仔
反而係 如果香港同支那越嚟越似
班鬼點解唔開公司喺上海？
呢個就係長遠問題啦

吹撚到離晒罩露晒底

人仔換到美金就唔洗香港做白手套啦

每年香港都會幫大陸對換4000億人仔做美金

你是咪戇鳩

無喎，講黎聽下？ 佢老豆大公報副總編 老母好似都係 親戚又紅 全家紅㗎喎

要好似麥當勞變賣品牌比大陸先可以金蟬脫殼

咁係因為美國唔比換人仔定係大陸唔比換美金先
邊個下唔比先係關鍵呀

又外資撤走論
到而家都冇連登仔答到 上深廣有幾多外資喺度

police please report

最好就取消

這次取消了也未必能阻嚇到支那，必須全面制裁支那，禁止支那用美金作交易，凍結支那所有海外資產！

你啱
其實我讀過，不過你唔講我都唔記得左
宜家香港外匯儲備4413億美金，m2 7.45萬億港元。

貼個 blogger 出嚟叫 source
仲低質過青山大師陳云的9 up post

支那一定已控制晒香港啲外匯，支那人只愛錢和權

香港的外資唔只係實業
香港外匯儲備有咁多因為係最大係利差交易
2014 俄羅斯吞併克里米亞比美國制裁
俄羅斯將好多美金泊入香港

如果政治風險而改變資金流向 Fx arbitrage
外滙儲備你估得返幾多？

從媚外到媚俗 明報, 9月10日

MR五毛
貝沙灣2003年2月先開售
你鳩噏有個譜
佢98年買咩？買你老母同你條賤命呀？

而俄羅斯在香港係冇乜實業
所以香港叫國際金融中心 唔係叫國際實業中心

有標題的，係明報出的，呢單野當年其他報紙亦有報導，有幾個唔妥佢的專欄作家羅黎笑鳩佢，好多人都知，及後，佢亦都有係訪問提及曾經係負資產的事

係就擺明報 link
明報新聞網十尻年前的文章都有
但我頭先搵過，係無依篇文

我認搞錯左個物業啦，白痴
個故事隻堅的，只搞錯左個物業，啄住呢的的錯處，同唔夠人講，一味捉字蝨個的高人有乜分別呢，咁中意捉蝨，去捉你老母的陰蝨啦

但你都解唔到 點解人權法治臭過屎嘅支那會有外資投資
至於資金流向真係話唔定㗎喎
聽日美國唔制裁俄佬 俄佬啲錢都會走番老家
所以問題在於 呢件事之後會唔會番嚟

請以 空格 或 and 分隔關鍵字。

本系統不支援單字搜尋。

訂閱用戶於登入網站後可搜尋三年內的新聞項目。

係咪架

大量對換要國家級央行 除左香港有大量外匯遊走同人仔對換

世界無一個國家銀行會同大陸對換人仔

所以香港先咁緊要 走到資 樓價永遠唔爆

歐盟同大陸都唔會用美金結算

如果美國禁絕香港同佢deal

加速走資 觸發弱方保證機制

外匯會快速燒光 港幣同人仔會短期內大幅貶值

咁完整，好難作得出
從媚外到媚俗 (访谈)

魚涌南豐新呎價6814元﹔匯豐股價238元﹔林海峰與彭羚交往曝光﹔董建華是新科特首。這些都是1997年7月1日至5日，香港回歸後幾天的新聞。

回歸快10年的今天，南豐新呎價3600元﹔匯豐已是一拆三，股價141.7元﹔林海峰和彭羚不但結了婚，還有兩個女兒﹔特首換了曾蔭權。十年人事幾番新，港人走過跌盪的十年，〈十年?香港人〉說的是他們這些年來的故事，一直寫到明年7月回歸10周年。

過去十年，被稱為香江第一才子的陶傑(真名曹捷)，形象多變得令人目眩。自稱沒有中國文人包袱的他，由回歸前的低調報人、專欄作家，到近年「放下身段」，變成跨媒體創作人，搞漫畫、上電台開咪、帶旅行團，再以一身火車車長打扮於電視上介紹青藏鐵路，接拍燕窩廣告，還有是穿起「潮著」Bathing Ape，露出四萬笑容為雜誌拍照。

「老子說﹕『大音希聲，大象無形』，千祈不要讓人覺得你有一個固定形象。」他說。「(會不會嫌自己現在太mass(大眾)﹖給人話你cheap(低俗)﹖)拍燕窩莊廣告，未過我的底線，起碼燕窩吃了都有益，不是印度神油廣告……現在還未有人覺得我是薛家燕、安德尊。」 說到底，陶傑十年來面對的，是最地道的「港式挑戰」，背負926萬元負資產物業，他坦然承認自己的確經歷過一段艱難日子，「幸得大家賞識」，令他有機會以變求存，於江湖之間評論時政。對於外間批評他愈做愈cheap，陶傑說，他一開始就是「讀者主導」，你批評他庸俗，但其實他的庸俗，都是為了你。

訪問陶傑，比水裏捉鰻更難，滑不溜手，無所定態，像變臉能手，你要認識面具下的真面目，或許只能從他演出的角色揣摩出一個輪廓。

翻開資料，現年48歲的陶傑，97年前大概是這樣子的﹕英國留學，於倫敦BBC任職8年，93年在《明報》創辦人查良鏞邀請下，回港出任副老總，主理副刊，撰寫專欄《黃金冒險號》。94年加盟英文報章《Eastern Express》擔任副總編輯，同年遇上嚴重車禍，後來再任職另一份報章，負責撰寫評論。

應該要為做人而感到遺憾

出身自左派家庭的陶傑，文字出名刻薄，在他筆下，香港人是靠「舔英國人的口水」才能有今日，「媚外」形象深入民心，「這十年來，成日都無緣無故聽到人問我『係咪中國人﹖』」記者問他有沒有因生為中國人已遺憾，他說﹕「在這一個世代，應該要為做人而感到遺憾。(那為什麼生孩子﹖)做人總要有少少hope(希望)。」

根據資料，從英國回港的陶傑，回歸後首個月就斥資926萬元購入碧瑤灣的1600呎豪宅。重注押下了，豈料遇上金融風暴，變成超級樓蟹。「董建華的7年，真是離晒譜﹗」這一句話，他的讀者都耳熟能詳，但當中究竟摻雜了幾多個人感情就不得而知，「什麼八萬五、假大空、高科技港，我反對董建華最為厲害」。

那麼，曾蔭權呢﹖很多傳媒人都說，陶傑對曾特首特別客氣，更有人猜他是曾蔭權背後的文膽。記者向他求證，他搖搖頭說﹕「他的東西(演辭、文章)，麻麻，只是mediocre(二流)。」一記連消帶打，先否認，再轉個彎抬高自己，然後說﹕「Donald係一個reasonable?人，如果有有識之士要幫佢做事，我唔覺得是什麼問題。但權力好容易corrupt，到他腐化了，若仍然幫他做事，我覺得那就有問題。」他說，比起董建華，曾蔭權起碼有點進步，「始終是受英式訓練，拿英國人的guidebook施政便成」。

回歸以來，陶傑最多被人批評「人格分裂」，一方面以溫文爾雅的專欄贏盡知識分子的稱許，另方面在寫評論文章時，火爆脾氣罵盡全球。陶傑不時對人自嘲自己是「乩童」，寫作時有靈體附身。

我不知什麼才叫人格分裂

「我不知什麼才叫人格分裂﹖我只是在不同的報章用不同的文筆及風格。就好比莎士比亞的劇本，王子說話很高貴，流氓一開口便是髒話。一個偉大的劇作家，寫王子的對白似王子，寫流氓的就像流氓。」面對多年的「人格分裂論」，陶傑祭出莎翁反擊。

「要數人格分裂，大把人啦，輪到筲箕灣都未輪到我﹗」他說，曾蔭權也性格分裂，天主教徒應該約信民主，民建聯明明贊同2012年普選，後來又改立場，「我沒有人格分裂，六`四由頭到尾，我都認為是錯」。

2003年，陶傑將在《明報》寫了10年的專欄《黃金冒險號》移師《蘋果日報》，又為之前鬧得滿城風雨的《壹本便利》寫稿，再逐步走入電台電視，甚至為「樓上燕窩莊」賣燕告，愈來愈接近群眾。同年9月，他擺脫負資產的重擔，勁蝕550萬元將物業出售，重新上路。

要夠mass 要考慮讀者是誰

換了「地盤」之後的陶傑，承認寫作風格轉變了，心目中的讀者群，由學生、教師，慢慢移向大眾，「讀者層面闊了，複雜了很多」，創作的方向及水平都要調整。雖然變了通俗人物，但陶傑仍然為自己找到另一種意義﹕「一定要(做到)mass……天水圍的小巴司機，聽?我節目，又見我在出鏡，之後帶個仔行開書局，或者會想買本畀個仔睇，等佢學?，唔好學自己做黑社會。」

讀者覺得陶傑變了，但他強調，有一樣東西他一直無變，「一開始已經係咁，一定要考慮你的讀者是誰。

你不是寫給自己睇，不是寫給朋友睇，不是寫給你的colleague睇，更加不是要刊登到那些學術期刊、給學校出糧給你的人睇。」問他想不想自己與其他「大作家」一樣，精心炮製大師作品﹖「係呀，(本地某著名作家)是寫得好呀，但有冇人睇先﹖你自己又睇唔睇先﹖……莎士比亞作品是masterpiece吧﹖當年不知幾流行。」用字刻薄，原來也是一樣的道理，若以最持平、「各打五十大板」的方法寫，就不會有吸引力，「變成了社論」。

我只是craftsman 唔好叫我artist

知識分子做文字工作，總有一點執著吧﹖「我只是一個craftsman(工藝師)，千祈唔好叫我做artist(藝術家)。李白、杜甫是artist，高行健才是artist。」但他隨即補充，「偵探小說女王」克莉斯汀、《福爾摩斯》作者柯南道爾，甚至是創造大衛像的米高安哲奴，其實都是craftsman。

「居廟堂之高，則憂其民，處江湖之遠，則憂其君。」宋人范仲淹的中國文人情意結，陶傑說自己從來沒有，「讀書為功名，先天下之憂而憂，我不會……故我一直與廟堂無緣，對江湖卻有意」。

問陶傑，究竟人生最重要是什麼﹖他答﹕「一個人要有情啦，講信義，這是基本價值，一個人無情無信不義，如何成功都沒有用，都不會開心。」(那你的生活開心嗎﹖)「一時時啦，與貓狗玩時，去旅行見到波羅的海咪開心囉。」

訪問期間，記者要求陶傑以一種動物形容十年前及十年後的自己。才子想了一想說，「十年前我可能是狗，十年後可能是貓」。肖狗的陶傑說，狗重友情、loyalty(忠心)﹔貓比較冷漠，對世界detach(疏離)，這刻的他，正是由狗向貓的過渡。

「30至40多歲，好多友情會出問題，尤其是香港這個利益社會。人到中年，身邊的人的價值觀都在變，很多人於這個時候，會由很多朋友轉化成一個朋友也沒有的層次，都幾孤獨。」

「你孤獨嗎﹖」記者問，「唔係﹗只是熱鬧也要傾得埋﹗」陶傑說。

被譽為「香港第一才子」，或許，無敵真的太寂寞，看背帶佝僂的才子孤身慢步上路，那刻，我似乎看到真正的曹捷。

後記

與陶傑拍照是極愉快的經驗。照片上的「王座」，是用數百本書堆砌而成的，陶傑毫不猶疑，一下坐下去，開始拍攝，舉手投足完全演繹了記者的期望，是第一流的模特兒水準，「拍得廣告多，都要影呢?(文人形象﹖)。」

重提燕窩廣告，記者問﹕「你怕廣告影響你在讀者心目中的形象嗎﹖」陶傑的答案很複雜﹕「你要知道，香港是一個很fragmented(分層)的社會，在中環的人，不會去觀塘，觀塘的人亦不會去中環，中環人不會搭地鐵，就算開車，都不會去觀塘，就不會見到我在觀塘的廣告……。」

唔會係坡狗
坡狗都奶到雪雪聲
流走係一時三刻
當完全擊退後會重回香港 因為香港原本係深受外國人like

解放軍出營執垃圾都俾19講中
仲有人會話佢係燈

as long as HK is not worse than shanghai they wont leave
一日唔出外匯管制一日啲外資都唔會走

咪on9 UAE 都係用緊聯匯

其實可以想像到件事唔會咁直接
支那中短期一定會入市燒錢維穩，營做everything under control，大獲全勝嘅景象，支那經濟係差左，但講到維穩佢點都唔會慳
之後點難估計D，要講得掂歐美大鱷轉場，需要支那繼續瘋狂進擊，香港要夠動盪，香港除左係支那抽水機，同時都係外資ATM，美國如果一黎就取消關係法可能連自己友都傷埋，所以更大可能係美國間唔中制裁有份響香港上市/發債嘅支企，等支企們慢慢陰乾

後面嗰啲好撚high想參與但唔識講野嗰啲戇鳩樣好笑

洗地洗地

你要同支那做生意
就自然要揾地方放錢
就算有國安法 香港整體都仲好過支那啲城市
我真係諗唔明 點解香港會輸

其實冇痴線負面
係貼近多啲現實啫

倪匡見過晒支那人嘴面睇嘢清好多
陶傑又受倪匡影響

同得同一諗法

十足十啲垃圾呀伯鳩噏半真半假
故仔都記唔清楚
唔夠咩你講你唔好幻想有人想同你討論啦柒頭
捉字蝨？一層變兩層樓都變撚埋
Google下都唔識你老母生你件垃圾曬米飯
仲有當年佢回流買樓批97後香港收皮同今日佢批會取消獨立關稅區有咩關係？
你又唔撚係評論佢篇文嘅論點同睇法
你呢個comment有咩意義？你個柒頭對人唔對事就收皮啦空殼ac，成個廢老廢中咁扮識佢以前花邊嘢

建議，你要吠之前，先
登大你對狗眼睇下篇文，係明報出的，有埋記者名，攝影師名
跟住用下你個狗腦，諗下咁完整的訪問係咪咁易作得出

從媚外到媚俗 明報, 9月10日
魚涌南豐新呎價6814元﹔匯豐股價238元﹔林海峰與彭羚交往曝光﹔董建華是新科特首。這些都是1997年7月1日至5日，香港回歸後幾天的新聞。
回歸快10年的今天，南豐新呎價3600元﹔匯豐已是一拆三，股價141.7元﹔林海峰和彭羚不但結了婚，還有兩個女兒﹔特首換了曾蔭權。十年人事幾番新，港人走過跌盪的十年，〈十年‧香港人〉說的是他們這些年來的故事，一直寫到明年7月回歸10周年。

過去十年，被稱為香江第一才子的陶傑(真名曹捷)，形象多變得令人目眩。自稱沒有中國文人包袱的他，由回歸前的低調報人、專欄作家，到近年「放下身段」，變成跨媒體創作人，搞漫畫、上電台開咪、帶旅行團，再以一身火車車長打扮於電視上介紹青藏鐵路，接拍燕窩廣告，還有是穿起「潮著」Bathing Ape，露出四萬笑容為雜誌拍照。
「老子說﹕『大音希聲，大象無形』，千祈不要讓人覺得你有一個固定形象。」他說。「(會不會嫌自己現在太mass(大眾)﹖給人話你cheap(低俗)﹖)拍燕窩莊廣告，未過我的底線，起碼燕窩吃了都有益，不是印度神油廣告……現在還未有人覺得我是薛家燕、安德尊。」
說到底，陶傑十年來面對的，是最地道的「港式挑戰」，背負926萬元負資產物業，他坦然承認自己的確經歷過一段艱難日子，「幸得大家賞識」，令他有機會以變求存，於江湖之間評論時政。對於外間批評他愈做愈cheap，陶傑說，他一開始就是「讀者主導」，你批評他庸俗，但其實他的庸俗，都是為了你。
訪問陶傑，比水裏捉鰻更難，滑不溜手，無所定態，像變臉能手，你要認識面具下的真面目，或許只能從他演出的角色揣摩出一個輪廓。
翻開資料，現年48歲的陶傑，97年前大概是這樣子的﹕英國留學，於倫敦BBC任職8年，93年在《明報》創辦人查良鏞邀請下，回港出任副老總，主理副刊，撰寫專欄《黃金冒險號》。94年加盟英文報章《Eastern Express》擔任副總編輯，同年遇上嚴重車禍，後來再任職另一份報章，負責撰寫評論。

應該要為做人而感到遺憾
出身自左派家庭的陶傑，文字出名刻薄，在他筆下，香港人是靠「舔英國人的口水」才能有今日，「媚外」形象深入民心，「這十年來，成日都無緣無故聽到人問我『係咪中國人﹖』」記者問他有沒有因生為中國人已遺憾，他說﹕「在這一個世代，應該要為做人而感到遺憾。(那為什麼生孩子﹖)做人總要有少少hope(希望)。」
根據資料，從英國回港的陶傑，回歸後首個月就斥資926萬元購入碧瑤灣的1600呎豪宅。重注押下了，豈料遇上金融風暴，變成超級樓蟹。「董建華的7年，真是離晒譜﹗」這一句話，他的讀者都耳熟能詳，但當中究竟摻雜了幾多個人感情就不得而知，「什麼八萬五、假大空、高科技港，我反對董建華最為厲害」。
那麼，曾蔭權呢﹖很多傳媒人都說，陶傑對曾特首特別客氣，更有人猜他是曾蔭權背後的文膽。記者向他求證，他搖搖頭說﹕「他的東西(演辭、文章)，麻麻，只是mediocre(二流)。」一記連消帶打，先否認，再轉個彎抬高自己，然後說﹕「Donald係一個reasonable人，如果有有識之士要幫佢做事，我唔覺得是什麼問題。但權力好容易corrupt，到他腐化了，若仍然幫他做事，我覺得那就有問題。」他說，比起董建華，曾蔭權起碼有點進步，「始終是受英式訓練，拿英國人的guidebook施政便成」。
回歸以來，陶傑最多被人批評「人格分裂」，一方面以溫文爾雅的專欄贏盡知識分子的稱許，另方面在寫評論文章時，火爆脾氣罵盡全球。陶傑不時對人自嘲自己是「乩童」，寫作時有靈體附身。

我不知什麼才叫人格分裂
「我不知什麼才叫人格分裂﹖我只是在不同的報章用不同的文筆及風格。就好比莎士比亞的劇本，王子說話很高貴，流氓一開口便是髒話。一個偉大的劇作家，寫王子的對白似王子，寫流氓的就像流氓。」面對多年的「人格分裂論」，陶傑祭出莎翁反擊。
「要數人格分裂，大把人啦，輪到筲箕灣都未輪到我﹗」他說，曾蔭權也性格分裂，天主教徒應該約信民主，民建聯明明贊同2012年普選，後來又改立場，「我沒有人格分裂，六四由頭到尾，我都認為是錯」。
2003年，陶傑將在《明報》寫了10年的專欄《黃金冒險號》移師《蘋果日報》，又為之前鬧得滿城風雨的《壹本便利》寫稿，再逐步走入電台電視，甚至為「樓上燕窩莊」賣燕告，愈來愈接近群眾。同年9月，他擺脫負資產的重擔，勁蝕550萬元將物業出售，重新上路。

要夠mass 要考慮讀者是誰
換了「地盤」之後的陶傑，承認寫作風格轉變了，心目中的讀者群，由學生、教師，慢慢移向大眾，「讀者層面闊了，複雜了很多」，創作的方向及水平都要調整。雖然變了通俗人物，但陶傑仍然為自己找到另一種意義﹕「一定要(做到)mass……天水圍的小巴司機，聽我節目，又見我在TVB出鏡，之後帶個仔行開書局，或者會想買本畀個仔睇，等佢學，唔好學自己做黑社會。」
讀者覺得陶傑變了，但他強調，有一樣東西他一直無變，「一開始已經係咁，一定要考慮你的讀者是誰。你不是寫給自己睇，不是寫給朋友睇，不是寫給你的colleague睇，更加不是要刊登到那些學術期刊、給學校出糧給你的人睇。」問他想不想自己與其他「大作家」一樣，精心炮製大師作品﹖「係呀，(本地某著名作家)是寫得好呀，但有冇人睇先﹖你自己又睇唔睇先﹖……莎士比亞作品是masterpiece吧﹖當年不知幾流行。」用字刻薄，原來也是一樣的道理，若以最持平、「各打五十大板」的方法寫，就不會有吸引力，「變成了社論」。

我只是craftsman 唔好叫我artist
知識分子做文字工作，總有一點執著吧﹖「我只是一個craftsman(工藝師)，千祈唔好叫我做artist(藝術家)。李白、杜甫是artist，高行健才是artist。」但他隨即補充，「偵探小說女王」克莉斯汀、《福爾摩斯》作者柯南道爾，甚至是創造大衛像的米高安哲奴，其實都是craftsman。
「居廟堂之高，則憂其民，處江湖之遠，則憂其君。」宋人范仲淹的中國文人情意結，陶傑說自己從來沒有，「讀書為功名，先天下之憂而憂，我不會……故我一直與廟堂無緣，對江湖卻有意」。
問陶傑，究竟人生最重要是什麼﹖他答﹕「一個人要有情啦，講信義，這是基本價值，一個人無情無信不義，如何成功都沒有用，都不會開心。」(那你的生活開心嗎﹖)「一時時啦，與貓狗玩時，去旅行見到波羅的海咪開心囉。」
訪問期間，記者要求陶傑以一種動物形容十年前及十年後的自己。才子想了一想說，「十年前我可能是狗，十年後可能是貓」。肖狗的陶傑說，狗重友情、loyalty(忠心)﹔貓比較冷漠，對世界detach(疏離)，這刻的他，正是由狗向貓的過渡。
「30至40多歲，好多友情會出問題，尤其是香港這個利益社會。人到中年，身邊的人的價值觀都在變，很多人於這個時候，會由很多朋友轉化成一個朋友也沒有的層次，都幾孤獨。」
「你孤獨嗎﹖」記者問，「唔係﹗只是熱鬧也要傾得埋﹗」陶傑說。
被譽為「香港第一才子」，或許，無敵真的太寂寞，看背帶佝僂的才子孤身慢步上路，那刻，我似乎看到真正的曹捷。

後‧記
與陶傑拍照是極愉快的經驗。照片上的「王座」，是用數百本書堆砌而成的，陶傑毫不猶疑，一下坐下去，開始拍攝，舉手投足完全演繹了記者的期望，是第一流的模特兒水準，「拍得廣告多，都要影呢(文人形象﹖)。」
重提燕窩廣告，記者問﹕「你怕廣告影響你在讀者心目中的形象嗎﹖」陶傑的答案很複雜﹕「你要知道，香港是一個很fragmented(分層)的社會，在中環的人，不會去觀塘，觀塘的人亦不會去中環，中環人不會搭地鐵，就算開車，都不會去觀塘，就不會見到我在觀塘的廣告……。」
，咁都得﹖
文﹕曾錦雯
圖﹕郭慶輝

傻啦 新加坡實際係企喺美帝呢邊
佢哋只係要煮死香港

新加坡係買到F35架

唔好哄我開心woo

攬炒

你真係智障我屌你個件事都唔撚記清楚就出post鳩噏呀
有話你假咩
咁撚快回我就答下同佢呢篇文個觀點有咩關係呀
同佢篇文嘅論點有咩關係呀？
話你對人不對事又唔撚回我
係柒係流地係空殼ac咪認囉
你呢啲蠢閪廢物真係俾老細攞手指篤撚著你個魂精嚟屌都唔知人屌緊你咩，仲口噏噏谷著谷著唔順超咁

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

外資實業投資 唔同外資金融投資
正如有錢人會去瑞士銀行開戶口
而未必在瑞士到一間實業公司

兩個投資好不同 個要求好不同
一個100%追求回報 一個要求穩陣前提下而有financial return

資金流向有數得計
好多利差交易係用緊風險權衡定價
只要marginal 多咗少少風險 個利差回報要求就會不同哂
國安法對佢哋來講只會係一個風險 你會見到中國整過N個地方想取代香港但結果失敗 你就知返黎的機會有幾大
所以你話之後會唔會返黎？ 存在依個可能 但最大舊的冇風險資產就會永久say bye bye

舉個簡單啲嘅例子
一個正常人有十億在某間銀行
如果佢覺得有機會會執
佢唔拎走全部saving 都會拎走大部份
他日冇事都好 都不會回去個間銀行
呢個世界又唔係得一間銀行一個香港

香港金融業搵咁多錢
原因就係因為服務依堆國際資金的服務費

國安法點解會搞到西方國家會咁大反應
因為正正搞到佢地其中一個saving account

你又知好快會比哂
分分鐘已經全部變哂美元等值嘅冥幣借據

好似老解執垃圾呢編野有講過立會選舉前會立23條 之後比香港普選

有國安法 堆錢不會放在香港
而會放在新加坡

上年反送中
香港的meeting 一樣去哂新加坡
好多酒店會議室book full 哂

都唔知你up春，語理不清，纙緝混亂，典型衰左又死唔肯認，一味死撐既中二病患廢狗，廢撚事理你，繼續吠啦，你呢的廢狗都無判斷力。其他版友一度質疑我講既真確性，睇完篇訪問，都改變態度，係你隻廢狗仲係度夾纏不清

陶傑放風肯定知道內幕, 陶仔肯定有走佬

重有澳門賭場地下換美元

又番去老問題 上海有邊間外資廠商卷商俾人抄咗家
而香港又未去到上海咁閪
再加上講明只攪支那公民
香港相對星都仲係相對低成本同安全嘅地方

啲meeting 係因為班狗放TG
又冇曬路面交通同黨鐵先轉去星

但佢有好多野係估岩

贏啦 攬炒成功

如果外資信中國共產黨的
上海自貿區 深圳前海一早成功咗

如果只是交通問題
meeting 可以去澳門開
澳門大量酒店會議室
距離香港又近 直升機20分鐘到 仲近過觀塘去中環
點解要去幾千公里外的新加坡呢

一組人鏈已經可以2000

9up都有人信

for topic naming

大家快啲撤資

Totally agree with you
我諗都唔可以做到第二朝瞓醒就路見晒啲外資嘅；如果冇乜時大概3-5年掛，搵埋最後一浸水，員工走咗唔再請之類咁啦。做過外資公司上年年尾開始慢慢cut人，靜靜雞裁咗唔少人了

共產黨單日令恆指損失1. 7萬億

真攬炒

硬膠膠
外匯儲備係私人商家同外資持有既咩

講撚到咁清楚都唔撚明智商80有冇？
改咩撚態度？問你呀佢當年呢年事同佢話美國會取消獨立關稅佢有乜撚關係呀柒頭皮
佢屌完97後香港收皮之後買樓講一套做一套
同佢預測美國會取消獨立關稅有咩關係？
佢而家撈底買港股咩定又入市掃單位呀
你又唔係質疑佢論點有問題剩係質疑佢人格
對事不對人人格諜殺咪認囉
中乜撚二病呀
問撚左你三次都答唔撚出
衰乜撚嘢同佢有親呀

我睇完一撚定要認同你對事不對人呀
正常人都估佢會取消啦關你篇文閪事？

講得出板友都知你discuss unwants廢中/洗地藍屍啦
有個comment鳩字都打到鴆
速成倉頡拼音九方語音幾種輸入法兩個字都唔同
得番手寫先係會認錯類似形狀嘅字
一望都知咩事
噏一堆孔乙己式terms有撚用呀咩語理不清纙緝混亂想洗地借貶損陶傑去話嘅觀點唔可信多啲
講經咩

呢堆野適用於你多D
繼續兜啦貝沙灣

佢既所謂邏輯理性只係一廂情願
佢唔明習近平既利益所在所以先話習近平唔理性,
其實習近平可能好理性
例如習近平可能一退讓就會比政敵鬥死,
所以唔退讓都可以係理性既表現

你地睇撤資 仲係停留係 走 or 唔走，
非黑即白兩個可能性？

從來有錢佬都係講資產配置

本身資產可能香港佔50%, 外國50%
反送中，走到變30%香港，70%外國
而家走到5%香港，95%外國

已經夠你死...

唔係連登仔所以為的，走 or not 走 非黑即白
外資走70%你都夠死

自貿區有問題係關税問題喎師兄
你係上海自貿攪生意 美國都係覺得你係支那 點同呢？

你而家係比較澳門同星
咁當然係星
四圍放TG 點開會呀

回佢都曬鳩氣
佢都冇諗過討論美國會唔會取消
至在帶風向
質疑陶傑人格再想話佢寫咩都唔可信者
佢唔好話埋陶傑紙巾包頭／拍爛片／幫某商人寫傳記？
完全都唔撚關事

我剩係聽過佢話同香港共存亡,之後走咗去台灣
聽有聽眾話,係燒山老婆迫佢去台灣,
佢講過話唔信自己喺香港會有危險
係未搵老婆做下台階佢自己先知
我由網台年代風蕭蕭聽佢,之後無聽
覺得佢幾廢吓

所以咪話 如果冇咗關係法
香港冇關稅優惠 只會同自貿區一樣

同時 如果取消關係法
在美國眼中香港同中國一樣 外國資金一樣會走
唔通好似局長話 香港獨立地位係基本法比 同美國冇關咩

Tui

佢話過立唔到緊急法,結果立咗

19 今次都係鑽石公主號多過鐵達尼

我想帶出的意思係
如果外資要走
不會揀澳門 不會揀上海 只會揀星加坡

香港開不到會
就算澳門有齊配套 都不會求奇在中國另一個特區開
你就知外資幾信中共

一國一制仲要無得換美金
要你港紙拓柒咩

光明頂呢幾個月連贏過關中撚晒都有人話燈

近半年嬲到冇再吹水

100% 先算唔燈

但係美帝有幾千億喺澳門做人質

[正視聽] Reddit 戰線絕對無你哋諗咁廢！

希望佢中
就算取消幾個月
試水溫彈出彈入都好

美國玩貿易戰都係咁出招

支那夠有兩萬億美元國債做人質

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

再借個位
唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

承你貴言

Push.

佢睇錯咗唔會用女人做特首

你話個班係咩人呢

似收到風

唔好忘記19本身就係紅底家庭出身，共產黨最負面最痴線嘅技倆，佢應該會清楚

你換美金嘅同時又會有投資者走去換港紙嘅啫，此消彼長未必會有咁大影響，不過做好自己就得啦

平衡風險就得

貝沙灣2003年先開賣

唔係佢講英國人埋地雷，係支共、中聯辦、土共、左派，民建聯、老董一眾講

真係垃圾，五毛唔係咁搵。去做通宵更保安仲好喇。

外資係信個國家嘅法律
遠東地區嚟講，係香港同先揸波都係行普通法
如果香港嘅法律嚴重被支那干預，既有法制名存實亡，佢哋就會失去信心，因為好容易會因為政治原因令佢哋得唔到法律保障，繼而轉向另一個獨立行普通法嘅國家，即係先揸波

但中國會信坡狗嗎？
香港係唯一一個中西都有對佢有信心既地方。

以前我問過一個喺金管局做過嘢嘅大學講師香港嘅外匯儲備有冇可能比支那淘空，佢話有多重關卡睇住，要轉走幾千億美金又唔比人發現係好難，不過而家香港墮落到咁，我覺得成個金管局比支那收買咗都唔出奇⋯⋯

其新加坡口部奶共
實質同美國行得好埋

至少美國會向新加坡賣f35

佢多年講過中國局勢會有大事，果然料事如神

S

唔係咁講，聯繫匯率算係操控匯率既一種
佢唔鐘意可以針華為咁針對你

On99
你連香港外匯儲備制度未知就衝出黎柒
Google 下先啦

上次殺嘅係自己家奴
今次 害嘅
係全球身家性命財產
呢筆帳

巴菲特回撚哂塘

佢只係講咗支共同美國都知嘅嘢

有冇可能取消獨立關稅但淨係對支那公司有效 對外資沒影響

仲有全球反中潮

支那放美國國債 呢個haox 仲有人信

佢仲睇錯左英國唔會脫歐

香港逃生門最後一星期
記得取消埋聯匯

你就硬膠膠
筆錢係政府定私人公司擁有？答我呢句就夠

我就係要依啲

唉 你google 下先

答係私人定政府姐，乜咁難咩
邊個衝出黎柒

Google 下個operation 真係咁難咩？

先揸波其實到到都奶
佢最想就係左右逢源，個個大國都係好朋友（馬拉除外）

對於支那嘅利益嚟講
香港最好係變到新加坡咁嘅款
有一個佢可以控制嘅民主制度做樣show俾西方國家睇佢容納到主流嘅價值
佢又可以攞香港呢個平台，吸引唔同地方嘅水魚游埋嚟

不過佢唔記得咗佢嘅政府又冇咁嘅人才呢

between，啱啱醒起
其實澳門同緊港紙玩緊聯繫匯率
如果港紙大跌嘅話，佢都會好頭痕

一定係紅
佢只不過話唔係高層幹部姐
佢講過話無啦啦讀耶教學校
比屋企人送去讀左校

當美國要盟友二揀一
新加坡都要歸邊

之前新加坡先屌過支那南海問題
又比美國駐軍
所以幾年前在香港扣起新加坡嘅裝甲車

冇啦 支那搞乜衰乜

如果香港死 澳門 深圳都不會好過

順手睇埋支拿嘅外匯儲備係點組成，唔好再衝出黎柒

列入匯率操控國??
唔識

無損失都講得出
上年俾777 攞碌鳩掃塊面都仲未取消

好似你呢種risk management去drive公司嘅話
都唔知死咗幾多次啦

只要預計到維尼會行呢一着就肯定會走佬
當然每個人嘅timing都會唔同
不過trend都係會走

大家一窩蜂去討論獨立後想點
或者香港國旗要點點點
呢啲一啲都唔重要！

最重要係
想令到獨立成事
民族自強嘅覺悟係先決條件！

【心態Gear up】當務之急 係鞏固香港嘅民族性

各位快啲換美金

好

係呀，佢近排真係中曬

咪就係😪

放長雙眼睇囉
你覺得外國啲公司會唔賺1,400,000,000人錢咩
佢都要搵個地方做生意㗎

呢個我好記得，只有佢預告

港完同美元掛鉤
唔係美元同港元掛鉤

邊個庄邊個閒都仲未明？你今日可以自由兌換美元做掛鉤，係因為人哋國際承認香港嘅身份，到時冇人同你買賣你咪同中國換美元啦on撚鳩

慢慢ff

美國朝野已視共產政權為敵
又有民意支持
你唔走都兇到你走

1400000000 都唔知有冇 200000000 有能力買奢侈品

可唔可以唔好取消

但係俾香港人係其他地方建立新香港繼續香港關係法？

20000000 人已經多過唔少國家嘅全部人口

可能得2千萬人有消費力

gogo,領門一腳，送佢一程

咪取消囉
一生毒奶計劃一年食草計劃
未驚過

贏乜撚呀屌你老母

獨立關稅區係中國俾唔係外國俾架，香港局長咁講實對

因為佢根本知
次次大事發生都會返英國開會

中共要拎晒香港外匯

加速主義全城換美金